警員涉去年9月網上賣老翻波鞋 被捕時抗拒海關人員 保釋候訊

年輕警員在去年反送中運動如火如茶期間，涉嫌於二手商品網站出售假波鞋，及後相約買家到觀塘港鐵站交收時，當場遭海關人員拘捕。警員更疑一度抗拒，令海關人員受傷。案件今日在西九龍裁判法院提堂，涉案警員被控出售應用偽造商標貨品及抗拒海關人員等四罪，獲准保釋，案件5月25日再訊。

被告黃港恆（25歲），報稱職業為警員。他被控出售應用偽造商標貨品、以及為售賣或任何商業或製造用途而管有應用偽造商標貨品罪。控罪指他於去年9月26日在觀塘港鐵站A出口大堂附近，出售一對有「adidas」字樣的波鞋，以及管有兩對有「adidas」字樣的波鞋。他另被控兩項抗拒海關人員罪，控罪指他同日同地抗拒正在執行職務的海關人員鄭家健及馮展偉（俱為譯音）。

辯方申請被告暫時毋須答辯，案件押後八星期，以索取文件及尋求法律意見。控方不反對押後。被告繼續獲准以現金2,000元保釋外出。

被告出庭應訊時，身穿藍色恤衫、佩戴眼鏡，一身斯文打扮。聆訊後他到法院內的洗手間更衣，換上一身黑衫黑褲，並且戴上黑色鴨舌帽及黑色太陽眼鏡，離開法院大樓。

【案件編號：WKCC691/20】

啊Sir 犯法唔駛你教 無論社會情況變到點樣 都無阻警務人員違法嘅決心